好意思講「國情」 - 林夕

好意思講「國情」 - 林夕

民建聯造球給政府，其實可以更假一點，再假一點。

周浩鼎「質詢」，要求政府督促青少年制服團體，加強教育他們對香港特區在一國兩制下的憲政地位與國情，前黨友劉江華的人工真羨煞多少人。

鼎鼎知道自己在說什麼嗎？鼎鼎本人能流利說出香港「在一國兩制下的憲政地位」，極度可疑，更何況青少年制服團體，要懂得「憲政」，以後想青少年參加，人數由十一萬下降到一萬也有可能。

至於國情，由林鄭以降所有局長，向來視為「治理／整治／治你」港青政策重中之重，青少年問題疑慮歸咎於對國情認識不足。教育局有教育局的方法，民政事務局有民政事務局的對策，去年六月反送中之前，還有任何一位政府官員迷信這套，是自欺欺人；去年六月過後，繼續宣稱年輕一代對國情認識不足，則連欺騙的誠意都不足，根本沒打算要騙任何人，全是能混則混，尸位素餐的傳聲筒。

「國情」？反送中反出滿城烏煙瘴氣，不就是對國情尚算有一定了解，對香港在兩制中的地位，有一定認識？不就是信不過你一國的司法制度，然後果然由國家炮製「順我者昌，不順我者嫖娼」的劇情，不反對才怪。

認識國情，由習大大於2013年尚未稱帝始，首先由中共中央辦公廳發出的文件，通報關於意識形態領域的「七不講」：「不講普世價值、新聞自由、公民權利、中共的歷史錯誤、權貴資產階級、司法獨立和公民社會。」這口頭通知首先在微博上由不知好歹的教授透露，旋即遭屏蔽。看，這就是國情，而不方便公開執行的國策，一直一切言論被滅聲，亦是國情；披露「七不講」國情的名記者高瑜，被控「為境外非法提供國家秘密罪」，亦是國情。

「七不講」是典型用口頭通知，開會時說了就是，無需要有白紙黑字做證明，亦是國情。究竟有無其事，往後中國國情發展，已經自我證實，此亦國情。

青少年制服團體要不要懂得這「七不講」，已不重要。由國家媒體要姓黨，黨要姓習，以至習主席稱帝，即已淺白過ABC，還想怎麼加強教育？民政事務局是想港青認識國家「憲法」，抑或想他們認識領導人如何破壞國家憲法？

鼎鼎還好意思要求政府，交出參與或涉及非法活動的青少年制服團體成員名單。在港警不講普世價值之下，什麼叫非法活動都沒人能講清講楚，這就是在國情丕變的港情。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

求下大家
歐美議員日日講野無人理
今日好多鬧華為鬧中共tweet響task2呀
幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

1月18日 星期六 活動 時間/地點

January 18, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
11a 黃埔年宵
11a 將軍澳:送暖大行動2.0
12p 觀塘:和你宵
12p 將軍澳:迎新冬日祭·和你宵
12p 新蒲崗:香港人的市集
2p 葵涌邨和你宵
3p 旺角:和理過年•宵市集
3p 中西區【山城年宵】
5p 東涌:和你寫-新春版
5p 觀塘:香港創建及工程人員總會街站
6p 東區:和你宵
6p 觀塘:香港創建及工程人員總會簡介會
7:30p 灣仔:香港影像製作同業工會簡介交流會
8p 東涌:和你Talk 黃色經濟圈

Ref :